遊泰國注意！12月起 當地買SIM卡須面部掃描

12月起出卡 須登記指紋或面部描掃

為打擊網上編案，泰國傳播及電信委員會在周一宣布，12月15日開始，全國推動生物辨識SIM卡計劃，所有用戶若要購買新SIM卡，除了實名登記之外，必須登記指紋或面部掃描，以打擊近年利用預付SIM卡發動的恐襲或網上詐騙。

由於此措施包括遊客，以後一落機在機場出卡，除了實名用護照登記，也要提供指紋或面容資料影張相，估計等候開卡時間會增長。泰國通胡慧冲指，現時不少港人會在鴨寮街或香港的電訊店預購SIM卡，這些已經流通市面的SIM卡或許在12月15日後用唔到，建議抵達泰國時在當地開卡購買。

SIM卡貨量或短暫不足

另外Roger指出，昨日消息一出，立即有網友詢問他，說昨日在曼谷多間商場內的True、AIS電訊商買SIM卡都買不到，懷疑與新措施有關。不過Roger大派定心丸，因為SIM卡此等日常通訊用品絕不會禁止購買，可能只是新例下暫有不夠貨情況，而且面容資料即是影張相存檔，入境時候也要，故此不用為此而驚恐。

降

十二月去先搞D咁既野

慣左一降落就book車，咁咪gg

之前開通左的卡,去到沖值可能 work

有無政治撚講下
同新泰王集權有無關係